NASA將測試太空船撞小行星 以期拯救人類

美國太空總署（NASA）計劃發射太空船撞擊不具威脅的小行星，使其行進方向發生偏移，以測試這種方法的可行性，以便將來若有小行星將撞上地球時，可以採用此法化解危機，以拯救人類的性命。

這項行星捍衛任務被稱為「雙小行星轉向測試」（Double Asteroid Redirection Test，DART）。有別於NASA的大多數太空船都是用來進行探勘，這項任務所發射的太空船將用來撞擊小行星。

DART的撞擊目標為Didymos（在希臘語中指「雙胞胎」），它是個雙小行星系統，由一大一小的小行星組成，而DART的太空船將撞擊比較小的那顆小行星。

這兩顆小行星分別被稱為Didymos A和Didymos B。前者較大，有780米寬，而後者較小，其寬度為160米，它環繞著Didymos A運轉。

DART的太空船預定在2022年10月撞擊Didymos B。（NASA）

自從2003年開始，科學家就一直在研究Didymos這個雙小行星系統。DART項目的科學家施塔特勒（Tom Statler）表示：「雙小行星系統是進行這項測試的絕佳天然實驗室。」

施塔特勒說，由於Didymos B繞行Didymos A，科學家更容易觀察太空船撞擊的結果，並確保這項測試不會改變它們環繞太陽的軌道。

DART的太空船在發射之後，將會飛向Didymos，並使用自動化的系統來瞄準Didymos B，進而在預定的時間撞擊它。

如果DART任務如期在2021年6月展開的話，那這艘雪櫃大小的太空船預定在2022年10月撞上Didymos B，其撞擊速度高達每秒3.7哩（每秒6公里），相當於子彈速度的9倍左右。而地球上的望遠鏡將被用來觀測本次撞擊所產生的結果。

事實上，這樣的撞擊只會使目標小行星的速度改變一點點，但隨著時間的推移，它的改變會累加起來，足以使小行星的行進路徑偏離地球。

美國佬

撞小行星落支那is ok

計錯數就冚球家剷

一陣地心住左外星人
撞埋去即係開戰

cherk到有貴金屬就噴佢落黎

呢d野揾阿寶去做就得啦

小行星撞到落黎會冚球剷咩

香港咪隨時gg

Don't want to close my eyes！！！

唔係推走佢
係推落地球 唔該

Armageddon

Possible

小行星：你當我流？咁易搞掂？

笑撚左 咁隕石要幾大部先撞得郁

視乎大細
幾百米已經可以好大鑊
超過一公里已經可以冚球剷

宇宙萬物皆有定律
咁樣去改變人軌道,

測驗令佢偏離軌道

撞小行星落支那北京中南海is ok

細粒d 多d
直接撞哂d黨員

人去改變軌道都係萬物定律之中

Salvation